美斯升正當巴塞隊長

巴塞隆拿宣佈，美斯成為球隊新一任隊長，布斯基斯則會接替美斯成為「地上最強」的副隊長。

恩尼斯達過去一直是西甲巴塞隆拿的隊長，然而，該名西班牙中場今夏出「塞」轉投日職神戶勝利船，隊長一職頓時懸空。及至周五，巴塞終於公佈新隊長人選，正是眾望所歸的阿根廷球王美斯（Lionel Messi）。 美斯早於2015年起已是巴塞副隊長，他轉當隊長後，副隊長一職由布斯基斯補上，而他倆加上碧基和沙治羅拔圖則會組成4人的領導團隊，成為球隊與球員之間的溝通橋樑。 美斯出任隊長已非首次，過往不下一次以代隊長身分帶領巴塞出賽，他同時亦是現任阿根廷國家隊隊長。周日對西維爾，他有望首度以正式的巴塞隊長身分，帶領球隊捧走西班牙超級盃。

人紅乜都順過人？早前與西班牙當局就逃稅的指控賠錢和解的基斯坦奴朗拿度，將可少付200萬歐元。

基斯坦奴朗拿度（Cristiano Ronaldo）早前與當局和解，賠償1880萬歐元，但周五西班牙《世界報》報道，當局發現C朗在2014年出售肖像權時多付了200萬歐元的稅，所以將這筆款項退回給他，罰款減至1670萬歐元。 報道又指今季轉戰祖雲達斯的C朗，已經繳付1340萬歐元，同時當局已撤銷對C朗經理人文迪斯的起訴。 今次C朗的和解條件亦包括判囚兩年，但根據西班牙的司法慣例，假如是初犯，非暴力案件中達兩年的刑期並不會執行，所以C朗毋懼牢獄之災。 早前5屆金球獎得主C朗，被指透過英屬處女群島與愛爾蘭的空殼公司來逃稅，除了被罰款，還有機會入獄3年半。